# Почему богатые богатеют а бедные беднеют

## В чем качественное отличие состояния бедного человека от состояния богатого человека?

Богатые люди большую часть своего состояния содержат в *собственности*, причем в той, которая *приносит доход*, т.е. в **активах**. Активы приносят прибыль и приумножают богатство!

## Почему они стремятся держать деньги в бизнесах, а не на счетах или в купюрах?
Потому что капитал, содержащийся в деньгах непрерывно пожирает [[Инфляция]](Инфляция.md). *Секрет богатства в том, что нужно обладать активами, а не деньгами*.

А теперь обратим внимание на структуру состояния рядового гражданина СНГ.
Недвижимость, если и есть, то мы в ней живём. Движимость, если и есть, то мы на ней ездим. Сбережения, если и есть, то либо в сберегательном, либо в трёхлитровом банке. А где же активы? Единственным активом в этой структуре являешься ты сам. Только ты здесь генерируешь эти деньги. Все остальное деньги у нас забирает. И движимость, и недвижимость не даёт нам наращивать капитал, и именно в этом заключается проблема небогатых людей. А мы на это все работаем, теряя свое время, здоровье и мотивацию.

[КК Финансовая Независимость YT канал](КК%20Финансовая%20Независимость%20YT%20канал.md)

#финансоваяграмотность